1. Who invented Java Programming?
a) Guido van Rossum
b) James Gosling
c) Dennis Ritchie
d) Bjarne Stroustrup
Ans:b

2. Which statement is true about Java?
a) Java is a sequence-dependent programming language
b) Java is a code dependent programming language
c) Java is a platform-dependent programming language
d) Java is a platform-independent programming language
Ans:d

3. Which component is used to compile, debug and execute the java programs?
a) JRE
b) JIT
c) JDK
d) JVM
Ans:c

4. Number of primitive data types in Java are?
a) 6
b) 7
c) 8
d) 9
Ans:c

5. What is the size of float and double in java?
a) 32 and 64
b) 32 and 32
c) 64 and 64
d) 64 and 32
Ans:a

6. Automatic type conversion is possible in which of the possible cases?
a) byte to int
b) int to long
c) long to int
d) short to int
Ans:b

7. Which of these cannot be used for a variable name in Java?
a) identifier & keyword
b) identifier
c) keyword
d) none of the mentioned
Ans:c

8. What will be the output of the following Java code?
   class increment {
        public static void main(String args[]) 
        {        
             int g = 3;
             System.out.print(++g * 8);
        } 
    }
a) 32
b) 33
c) 24
d) 25
Ans:a

9. What will be the output of the following Java program?
   class output {
        public static void main(String args[]) 
        {
            double a, b,c;
            a = 3.0/0;
            b = 0/4.0;
            c=0/0.0;
 
	       System.out.println(a);
            System.out.println(b);
            System.out.println(c);
        } 
    }
a) NaN
b) Infinity
c) 0.0
d) all of the mentioned
Ans:d

10.Find the output of the following program.

   public class Solution{
       public static void main(String[] args){
                     short x = 10;
                     x =  x * 5;
                     System.out.print(x);
       }
	}
a) 50
b) 10
c) Compile time
d) Excepton
Ans:c

11.Select the valid statement.
a) char[] ch=new char(5)
b) char[] ch=new char[5]
c) char[] ch=new char()
d) char[] ch=new char[]
Ans:b

12.Which of the following is not an OOPS concept in Java?
a) Polymorphism
b) Inheritance
c) Compilation
d) Encapsulation 
Ans:c

13.What is not the use of “this” keyword in Java?
a) Referring to the instance variable when a local variable has the same name
b) Passing itself to the method of the same class
c) Passing itself to another method
d) Calling another constructor in constructor chaining
Ans:b

14.What will be the error in the following Java code?

    byte b = 50;
    b = b * 50;
a) b cannot contain value 50
b) b cannot contain value 100, limited by its range
c) No error in this code
d) * operator has converted b * 50 into int, which can not be converted to byte without casting

15.What will be the output of the following Java code snippet?

   class abc
   {
   	 public static void main(String args[])
    	{
        if(args.length>0)
        System.out.println(args.length);
    	}
   }
a) The snippet compiles and runs but does not print anything
b) The snippet compiles, runs and prints 0
c) The snippet compiles, runs and prints 1
d) The snippet does not compile
Ans:d

16.What is the extension of compiled java classes?
a) .txt
b) .js
c) .class
d) .java
Ans:c

17.Which exception is thrown when java is out of memory?
a) MemoryError
b) OutOfMemoryError
c) MemoryOutOfBoundsException
d) MemoryFullException
Ans:b

18.Which of these are selection statements in Java?
a) break
b) continue
c) for()
d) if()
Ans:d

19.What will be the output of the following Java code?

    class output 
    {
        public static void main(String args[])
        { 
           String c = "Hello i love java";
           boolean var;
           var = c.startsWith("hello");
           System.out.println(var);
        }
    }
a) 0
b) true
c) 1
d) false
Ans:d

20.Which of these keywords is used to define interfaces in Java?
a) intf
b) Intf
c) interface
d) Interface
Ans:c

21.What will be the output of the following Java code?

    class Output 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            Integer i = new Integer(257);  
            byte x = i.byteValue();
            System.out.print(x);
        }
    }
a) 257
b) 256
c) 1
d) 0
Ans:c

22.Which of the following is a superclass of every class in Java?
a) ArrayList
b) Abstract class
c) Object class
d) String
Ans:c

23.Which of these keywords are used for the block to be examined for exceptions?
a) check
b) throw
c) catch
d) try
Ans:d

24.Which one of the following is not an access modifier?
a) Protected
b) Void
c) Public
d) Private
Ans:b

25.Which of these classes is used for input and output operation when working with bytes?
a) InputStream
b) Reader
c) Writer
d) All of the mentioned
Ans:a

26.Which of these class is used to read and write bytes in a file?
a) FileReader
b) FileWriter
c) FileInputStream
d) InputStreamReader
Ans:c

27.Which of these method of InputStream is used to read integer representation of next available byte input?
a) read()
b) scanf()
c) get()
d) getInteger()
Ans :a

28. Which of these is a method to clear all the data present in output buffers?
a) clear()
b) flush()
c) fflush()
d) close()
Ans:b

29.Which of these method(s) is/are used for writing bytes to an outputstream?
a) put()
b) print() and write()
c) printf()
d) write() and read()
Ans:b

30.What will be the output of the following Java program?

    import java.io.*;
    public class filesinputoutput 
    {
    	public static void main(String[] args) 
        {
 	   String obj  = "abc";
           byte b[] = obj.getBytes();
           ByteArrayInputStream obj1 = new ByteArrayInputStream(b);
           for (int i = 0; i < 2; ++ i) 
           {
               int c;
               while ((c = obj1.read()) != -1) 
               {
            	   if (i == 0) 
                   {
                       System.out.print(Character.toUpperCase((char)c)); 
            	   }
               }
           }
        }
    }
a) abc
b) ABC
c) ab
d) AB
Ans:b

31.Which of these is a process of extracting/removing the state of an object from a stream?
a) Serialization
b) Externalization
c) File Filtering
d) Deserialization
Ans:d

32.Which of these process occur automatically by java run time system?
a) Serialization
b) Memory allocation
c) Deserialization
d) All of the mentioned
Ans:d

33.Which of these interface extends DataInput interface?
a) Serializable
b) Externalization
c) ObjectOutput
d) ObjectInput
Ans:d

34. Which of these is a method of ObjectInput interface used to deserialize an object from a stream?
a) int read()
b) void close()
c) Object readObject()
d) Object WriteObject()
Ans:c

35. What will be the output of the following Java code?

    import java.io.*;
    class streams 
    {
        public static void main(String[] args)
        {
            try 
            {
	        FileOutputStream fos = new FileOutputStream("serial");
	        ObjectOutputStream oos = new ObjectOutputStream(fos);
	        oos.writeInt(5);
	        oos.flush();
	        oos.close();
	    }
	    catch(Exception e)
            {
	        System.out.println("Serialization" + e);
                System.exit(0);
            }
	    try
            {
	        int z;
	        FileInputStream fis = new FileInputStream("serial");
	        ObjectInputStream ois = new ObjectInputStream(fis);
	        z = ois.readInt();
	        ois.close();
	        System.out.println(x);		    	
	    }
	    catch (Exception e) 
            {
                System.out.print("deserialization");
	        System.exit(0);
	    }
        }
    }
a) 5
b) void
c) serialization
d) deserialization
Ans:a

36.When does Exceptions in Java arises in code sequence?
a) Run Time
b) Compilation Time
c) Can Occur Any Time
d) None of the mentioned
Ans:a

37.Which of these keywords is not a part of exception handling?
a) try
b) finally
c) thrown
d) catch
Ans:c

38.Which of these keywords must be used to handle the exception thrown by try block in some rational manner?
a) try
b) finally
c) throw
d) catch
Ans:d

39.Which of these keywords is used to manually throw an exception?
a) try
b) finally
c) throw
d) catch
Ans:c

40.What will be the output of the following Java program?

    class exception_handling 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            try 
            {
                System.out.print("Hello" + " " + 1 / 0);
            }
            catch(ArithmeticException e) 
            {
        	System.out.print("World");        	
            }
        }
    }
a) Hello
b) World
c) HelloWorld
d) Hello World
Ans:b

41.Which of these class is superclass of String and StringBuffer class?
a) java.util
b) java.lang
c) ArrayList
d) None of the mentioned
Ans:b

42.Which of these constructors is used to create an empty String object?
a) String()
b) String(void)
c) String(0)
d) None of the mentioned
Ans:a

43.Which of these is an incorrect statement?
a) String objects are immutable, they cannot be changed
b) String object can point to some other reference of String variable
c) StringBuffer class is used to store string in a buffer for later use
d) None of the mentioned
Ans:c

44.What will be the output of the following Java program?

    class String_demo 
    {
        public static void main(String args[])
        {
            int ascii[] = { 65, 66, 67, 68};
            String s = new String(ascii, 1, 3);
            System.out.println(s);
        }
   }
a) ABC
b) BCD
c) CDA
d) ABCD
Ans:b

45.Which of this keyword can be used in a subclass to call the constructor of superclass?
a) super
b) this
c) extent
d) extends
Ans:a

46.What is the process of defining a method in a subclass having same name & type signature as a method in its superclass?
a) Method overloading
b) Method overriding
c) Method hiding
d) None of the mentioned
Ans:b

47. Which of these keywords can be used to prevent Method overriding?
a) static
b) constant
c) protected
d) final
Ans:d

48.At line number 2 in the following code, choose 3 valid data-type attributes/qualifiers among “final, static, native, public, private, abstract, protected”
public interface Status
   {
        /* insert qualifier here */ int MY_VALUE = 10;
   }
a) final, native, private
b) final, static, protected
c) final, private, abstract
d) final, static, public
Ans:d

49.What will be the output of the following Java program?

 class Alligator 
 {
  public static void main(String[] args) 
   {
   int []x[] = {{1,2}, {3,4,5}, {6,7,8,9}};
   int [][]y = x;
   System.out.println(y[2][1]);
   }
 }
a) 2
b) 3
c) 7
d) Compilation Error
Ans:c

50.What will be the output of the following Java program?

  class Abc
  {
      public static void main(String[]args)
      {
          String[] elements = { "for", "tea", "too" };
          String first = (elements.length > 0) ? elements[0]: null;
      }
  }
a) Compilation error
b) An exception is thrown at run time
c) The variable first is set to null
d) The variable first is set to elements[0]
Ans:d
